---
layout: posts
title: Tips till dig som vill samla lån - Reducero
description: Svar på de vanligaste frågorna
keywords: samla lån, samla mina lån, samlingslån, samla krediter
anchor: Tips till dig som vill samla lån
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/ips-till-dig-som-vill-samla-lan

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - samla lån
  - samla krediter
  - samla lån och krediter
  - samla avbetalningsköp
  - samlingslån

headline: Tips till dig som vill samla lån
subline: Svar på de vanligaste frågorna
background: /img/2016-06-16-tips-till-dig-som-vill-samla-lan.jpg
---

### Tips till dig som vill samla lån

Har du flera dyra lån och krediter och undrar över hur du kan minska dina månadskostnader? Att samla dina smålån i ett större lån, till lägre ränta och med färre aviavgifter, kan vara mycket förmånligt. Här har vi samlat tips och råd till dig som vill [samla lån](/samla-lan).

### Jämför innan du samlar

Att samla dina dyra smslån, blancolån, privatlån etc. i ett större lån kan förbättra din ekonomi avsevärt. Du slipper att betala flera aviavgifter och får en lägre ränta totalt sett. Innan du bestämmer dig för ett samlingslån är det viktigt att jämföra ordentligt, då det kan skilja mycket mellan olika långivares erbjudanden. Med hjälp av en online-plattform för att samla lån får du genom en enda sökning svar från ett flertal långivare. Du får svar direkt och det tas endast en kreditupplysning i ditt namn. Ansökningsformuläret är mycket enkelt att fylla och det tar bara några minuter. Tänk på att du kan spara mycket pengar på att jämföra ordentligt, men gör inte jobbet själv -  låt Reduceros jämförelseverktyg hjälpa dig!

### Minska dina kostnader

Den största fördelen med att samla lån och krediter är att du minskar dina kostnader. Genom att det skickas ut färre räkningar till dig så slipper du flera kreditgivares aviavgifter. Det är inte alltid lätt att hålla reda på alla brev och räkningar som kommer i brevlådan, och det är lätt att missa betalningsdagar om man har samlat på sig flera lån. Genom att baka ihop dina krediter i ett enda samlingslån slipper du hålla reda på vilka lån som ska betalas och när, du minskar risken att missa en betalning. I värsta fall kan upprepade sena betalningar leda till att du får en betalningsanmärkning.

[<img src="/img/2016-06-16-tips-till-dig-som-vill-samla-lan-banner.png" width="100%" alt="samla dina lån">](/samla-lan)

### Tänk på totalkostnaden

Innan du samlar lån är det viktigt att se till helheten, vad blir totalkostnaden för ett nytt lån? Tänk på att aviavgifter motsvarar en stor del av kostnaden för ett lån. Fokusera därför inte enbart på räntan. När du samlar lån bakar du in de små lånen i ett stort lån. Det minskar din totalkostnad och du får mer pengar över till annat. Reducero har förstått att det är svårt för låntagare att hålla reda på alla kostnader som förknippas med ett lån. De har därför tagit fram en kostnadsfri jämförelsesite för lån, som hjälper dig att jämföra räntor och avgifter mellan olika långivare.

### Långivare ser positivt på färre lån

En stor fördel med att samla lån är att din ekonomi ser mer stabil ut. En person som har många små krediter ger ett intryck av att ha ett dåligt ekonomiskt beteende. Långivarna straffar en persons oansvarigt skötta ekonomi med en dålig kreditvärdighet. En dålig kreditvärdighet kan göra det svårt att få ett nytt lån. Om du väljer att ta ett samlingslån visar det på ansvarstagande, eftersom du tar tag i din ekonomi. Du får kontroll över dina kostnader och stressen över dina finanser minskar.

### Samla din lån med Reducero

Förr i tiden var det besvärligt att få lån om man redan hade flera krediter. Processen att ansöka var mycket tröttsam, du var tvungen att gå runt till olika långivare och be dem om att ge dig ett lån. Att bli avvisad kunde vara både pinsamt och ekonomiskt smärtsamt. Skälen till att de traditionella långivarna nekade lån kunde vara flera. Många avvisade låneansökningarna berodde på en konservativ uppfattning om sina kunders privatekonomi. Idag är det tack och lov mycket lättare att få lån och processen har blivit betydligt bekvämare. 

Reducero är ett företag som tar fram smarta lösningar för att jämföra lån online. De har vänt på låneförfarandet och låter långivarna konkurrera om dig som kund – inte tvärt om! Du får erbjudanden från flera långivare direkt och sparar både tid och pengar. Det är kostnadsfritt att ansöka och det tas endast en kreditupplysning i ditt namn. Fyll i ett enkelt formulär, få svar, jämför och bestäm dig sedan för det bästa samlingslånet för dig. Besök Reducero för att få veta mer. 
